咩係孝？孝係咪一定要用錢嚟表現？

我大概明白咗點解啲人會覺得用錢就係表達愛意，表達呢種孝嘅方式
錢係你用勞力換返嚟嘅，你用勞力換返嚟嘅時候，你用你勞力換返嚟嘅錢去比你一個你覺得要孝敬嘅人=你願意為佢付出
但係咪一定要用錢？唔用錢又可唔可以表現到孝？
同埋咁講法，可唔可以將孝當做係一個信仰？
而呢個信仰就好似基督徒或者摩門教嗰啲咁，你想要表示你對呢種信仰嘅態度，堅定，你有幾信呢個信仰，你有幾虔誠，你就去用奉獻去表達，當然，基督徒都有其他方式去表達，例如守佢嗰啲咩十誡呀嗰啲，但係孝有無其他方式？定係根本孝就唔可以當係一種信仰咁睇？求賜教

好多父母一生仔就要求個仔做醫生律師 為既就係錢
搵到錢比佢咪孝順囉
你有錢咪話你叻仔
你窮對佢幾好都會話你冇用

除左錢可以用咩表達

孝道係古時政治家考慮人口老化搵唔到食帶來既問題
現代政府是偷偷地破壞了家族觀念
大部分人是3人小家庭 自然孝道觀念已經不合時宜

陪伴，照顧？

出社會咁耐無比過家用
對上有哥哥家姐都無人比過
不過自問真心孝順，以前會每星期出去陪佢地飲茶 呢餐就兄弟姐妹會請

阿媽成日周圍同人講，我第時出黎做嘢嗰陣，每個月一定要比三分一人工或$10000做家用，如果唔係就係唔盡孝。
都唔明白上一輩嘅廢老係都要將孝道同金錢拉上關係，仲話要一出嚟做嘢就比$10000家用，真係無言。
個個上一輩啲廢老永遠都覺得我哋呢代人唔勤力，仲話我地點解唔學佢哋嗰陣時一個人打幾份工，咁樣就可以好快儲到首期上樓
真係人一藍，腦便殘

幫老豆老母剪腳交、換尿片，不過當然希望佢哋有能力自己做

好似我咁, 我去臥冰求鯉, 咁咪夠孝, 又唔洗錢

孝係還債

埋兒奉母孝啲定卧冰求鯉孝啲

both are on99
btw唔生咪唔洗埋兒

孝養 孝順 孝敬孝承
俾錢係孝養，係最低層次嘅孝
你仲要尊敬父母，令到父母無需憂心等等，去到繼承父母嘅志向/價值等等

無錢講經咩
咩社會呀宜家
一齊住公屋夠唔夠孝呀
夠曬warm 啦, 豆付潤咁撚細, 24小時你眼望我眼
住別墅4層3千幾尺, 距離真係太遠, 完全唔孝

想問好耐 其實點解要孝？ 有咩用？你地唔覺家人只係負累咩

窮過你咪負累囉
你窮過佢咪你係負累囉 柒頭

笑撚死
係支國人咁鍾意講孝 要嚟兇鳩個細路俾錢佢駛姐

係

我係全班朋友屋企最窮
得我一個要比家用
唔比錢就自己搬出去住

同某d人講孝係冇用
因為本身佢同父母關係已決裂左
所有野只係涉及金錢同利益
其實簡簡單單一星期飲一次茶
病左你陪佢睇醫生其實我覺得好足夠
老人家真係冇錢咪攞綜媛囉
一個月幾千其實幾好洗, 公屋又有得免租
住私樓咪做"逆按揭", 大家唔會成為對方既負擔就最好

咁佢窮先要你比麻，家用不嬲隨心，你可以選擇唔比

我揾得少錢過我老豆老母

咁你比幾多? 你當係camp番食飯日常用品同住屋費囉，再重伸你可以選擇唔比